【八仙飯店】黃秋生：考慮留台教戲賣「叉燒包」

明報全文

【明報專訊】黃秋生在台灣完成首部台劇《四樓的天堂》返港，日前在社交平台上載外賣晚餐照，有不少網民留言問他為何不留在台灣，又叫他「快啲走」、「做乜返嚟，此地不宜久留」等。其實今年5月，秋生前往台灣拍台劇時，台灣文化部已表示歡迎黃秋生在台灣居留。秋生昨日接受《明報》電話訪問，他表示在台灣工作逗留了數個月，感覺良好，不抗拒移居當地，但不需要刻意，認為若當地有工作，留留吓就自然會留下來。

黃秋生回港後正忙於搬屋，處理大量物品，單是書籍也有過萬本，他表示稍後又再赴台灣拍飲食節目，考慮在當地開班教授戲劇和開叉燒包店，在港月租數萬元自住的房子，丟空無人住實在太浪費。他呻窮說︰「現在慳得就慳，要縮減開支，總之邊度有工作、有錢掙就去邊度，香港現在零工作，在港做乜？」

在港月租數萬元自住的房子，丟空無人住實在太浪費。

我可以幫吓手去住吓

梁粉冇job 接就洗底扮黃

開豆腐店仲好喇

陽明山豆腐店